北京女導演破紀錄橫掃荷里活頒獎禮 14歲主動要求去英國求學 否認(同拜登做生意嘅)老豆係億萬富豪

38歲華裔女導演趙婷以《浪跡天地》（Nomadland）大熱奪得第78屆金球獎最佳導演，是李安2005年以《斷背山》獲獎後，再度有華人導演捧走此項殊榮，也是首位華人女性奪得金球獎最佳導演。

趙婷執導、奧斯卡影后法蘭絲麥杜文（Frances McDormand）主演的《浪跡天地》，在今屆金球頒獎禮上連獲四項提名，趙婷去年已在第77屆威尼斯影展上勇奪金獅獎最高榮譽，成為首位奪得最佳電影金獅獎的華裔女導演，加上又在美國影評人協會（The National Society of Film Critics）、美國葛咸電影頒獎禮（Gotham Awards）等榮獲最佳電影等，今次奪下金球獎最佳導演可謂毫無懸念。

趙婷在荷李活炙手可熱，早前執導完Marvel大作《永恆族》（Eternals）後，她將開拍一部與別不同的吸血鬼德古拉科幻電影，改編自愛爾蘭作家Bram Stoker的1897年經典小說《德古拉》（Dracula）。

美籍華裔女導演趙婷憑新片《浪跡天地》（Nomadland）獲獎冇數，更被外界認定是香港時間下周一舉行的金球獎最佳導演奪標頂頭大熱。然而近日她被被傳父親是億萬富豪的消息，更批評她執導講窮人的《浪》欠缺信服力！

她日前受訪時回應事件，指父親從來不是億萬富翁，家裡沒有人是億萬富豪，全部都是假新聞。她更打趣地說：「如果係真嘅，我希望佢哋能找我大學貸款或供樓嘅數。」趙婷的父親趙玉吉是商界名人，曾任北京鋼鐵公司總經理以及副董事長，現任北京一間投資管理公司的董事長。而她的繼母亦是名人內地著名女星宋丹丹。

老豆唔係富豪，不過同Hunter Biden 係同事
北京真係商機處處

渤海華美（上海）股權投資基金管理有限公司（英語：BHR Partners）是一家專門負責跨境併購投資的私人基金公司，由中國和美國共同投資。2013年，中方的渤海產業投資基金管理有限公司、嘉實基金管理與美方的投資顧問機構Rosemont Seneca Partners（由亨特·拜登、特雷莎·海因茨·克里和德文·亞徹共同創辦）、Thornton Group LLC共同成立渤海華美基金。2016年，渤海資本掌握著200億人民幣，母公司嘉實因而成為中國最大的共同基金管理公司。

導演個老豆趙玉吉係公司合夥人

女導演14歲喺北京讀書唔成
國際學校都唔考慮，同屋企人講要去英國，就飛去讀三十萬學費一年嘅寄宿學校，做冤大頭幫英國輸血

然後去英國做二等公民都唔夠，再飛去美國做二等公民，聲稱唔靠父母一路讀上去，自己籌錢拍電影，終於名成利就，勵志呀

奧斯卡奶共既機會又黎喇

頒獎俾佢唔算奶，人哋而家做咗國際公民
我哋要留喺大灣區睇住呢個天龍人無俾外國利用反為利用外國飛上枝頭啫

後母宋丹丹（中國國家級演員）微博隔空祝賀：

我的寶貝:真不知該如何祝賀你了!你每一個新的獎項,都超出我們的想像並給予我們巨大驚喜.一個不懂英文的中國女孩.16歲才出國求學,選擇了一條我們從不看好但也只能尊重的道路.今天,在人家的主場拼人家的強項,取得了這樣的認可,創造了這樣的記錄.你是我們家的傳奇,相信你的故事也會激勵無數中國的孩子們~

迪士尼Marvel

好快又直接浸透埋荷里活

又一隻紅色間諜

already part of it

要是她從小就留在中國成長、發展。前途肯定比現在更大！英國、美國虧欠了她，必須給個交代！

#趙婷問候中國觀眾#《無依之地》正式宣佈內地定檔4.23，以及#趙婷獲金球獎最佳導演#，導演趙婷也發來視頻問候中國觀眾：“這部電影匯集了很多人的熱情、努力，甚至他們的人生故事。希望通過他們的故事，你會去尋找屬於自己的生活，成為自己人生故事的作者。”並約定“我們影院見”。

女導演親自拍片鼓勵中國觀眾「尋找屬於自己的生活」

咁佢一定喺美國發展會好過中國
簡單介紹下佢三套戲（佢只拍過三套戲）
第一套講生活困難嘅美國印第安人
第二套講生活困難嘅美國牛仔
第三套講生活困難嘅美國破產階級

即係話佢一個中國有錢女靠拍美國嘅低下階層上位

中國都全面脫貧咯佢搵咩嚟拍？

呢個又好笑
佢而家呢套攞獎戲暗地裡潤咗一下迪士尼/Marvel
有一幕拍個女主角，一個一無所有嘅中年女人行過播緊Avengers嘅戲院，大致上係「朱門酒肉臭」嘅意思

但係幾乎同一時間，呢套戲都未拍完佢已經簽約拍Marvel嗰套二億美元大製作

如果佢有父幹，應該唔會接marvel 電影
拍完拎唔到獎

間戲院門口黑哂
未開門 又未知有冇人睇Avengers
邊撚到朱門酒肉臭?
藍色窗簾

我夠可以話影射個女人想做Avengers
同時間戲院個內部係黑色 即係反映出呢個女人想做 一個黑心英雄

女人 亞洲 少少黑
冇獎重唔撚係歧視?
男權奧斯卡

Marvel嗰套都拍得好好，聽聞話想角逐再下年嘅獎項
篇文都話佢下一套戲係拍吸血殭屍，成咗名唔駛拍窮人啦

原來執導窮人主題嘅片都要夠窮先得

趙婷出生於中國北京，自認少女時期很反叛，喜歡看漫畫、寫小說、看電影，反覆看了無數次王家衛的《春光乍洩》，推崇該片對她有關鍵性影響。15歲時，不諳英語的她被父母送到倫敦就讀寄宿學校，但她嚮往的卻是到美國過自由生活，後來又搬到洛杉磯讀完高中，之後她修讀政治科學系，於紐約大學蒂施藝術學院碩士班攻讀電影製片。

97年佢15歲，香港人仲on99民主回歸，大導演已經知邊度有自由，抵佢彈起

北京

人地不知幾想搣甩支那

一律當外國人處理
富爸爸

睇完套戲 好似拎住個頒獎禮拎獎戲check list逐項剔住嚟拍
好撚老土呢啲戲

崇洋媚外
點解唔係去中央藝術學院？點解要去美國攞獎？
小粉紅呢? 失哂蹤? 見人地後台硬就啞哂?

黨二代唔知乜鳩方法過去英國=炎黃子孫吐氣揚眉

BNO Visa = 黃屍狗！走去俾英國佬呃錢！人財兩空！